questions = [
    {'question': 'Коя е най-дългата река в света?', 'options': ['Амазонка', 'Река Нил', 'Янцзъ', 'Мисисипи'], 'correct_answer': 'Река Нил'},
    {'question': 'Кой е нарисувал Мона Лиза?', 'options': ['Пабло Пикасо', 'Леонардо да Винчи', 'Винсент ван Гог', 'Микеланджело'], 'correct_answer': 'Леонардо да Винчи'},
    {'question': 'Как се казва най-голямата технологична компания в Южна Корея?', 'options': ['LG', 'Hyundai', 'Samsung', 'Kia'], 'correct_answer': 'Samsung'},
    {'question': 'Какъв е химичният символ за вода?', 'options': ['O2', 'H2O', 'CO2', 'HO2'], 'correct_answer': 'H2O'},
    {'question': 'Кой е най-големият орган в човешкото тяло?', 'options': ['Сърце', 'Черен дроб', 'Кожа', 'Бъбрек'], 'correct_answer': 'Кожа'},
    {'question': 'Колко дни има в една година?', 'options': ['365 (366 във високосна година)', '360', '364', '367'], 'correct_answer': '365 (366 във високосна година)'},
    {'question': 'Как се казва къщата, направена изцяло от лед?', 'options': ['Юрта', 'Къща на колела', 'Ски дом', 'Иглу'], 'correct_answer': 'Иглу'},
    {'question': 'Какъв е корен квадратен от 64?', 'options': ['6', '7', '8', '9'], 'correct_answer': '8'},
    {'question': 'Кой месец има 28 дни?', 'options': ['Всички тях', 'Февруари', 'Март', 'Юни'], 'correct_answer': 'Всички тях'},
    {'question': 'Коя е столицата на Португалия?', 'options': ['Порто', 'Брага', 'Лисабон', 'Коимбра'], 'correct_answer': 'Лисабон'},
    {'question': 'Колко вдишвания прави човешкото тяло дневно?', 'options': ['10,000', '20,000', '30,000', '40,000'], 'correct_answer': '20,000'},
    {'question': 'Какъв е химичният символ на среброто?', 'options': ['Sr', 'Ag', 'Sb', 'Au'], 'correct_answer': 'Ag'},
    {'question': 'Какъв е първият ред от известния роман „Моби Дик“?', 'options': ['Наричайте ме Исмаил', 'В далечни води', 'Синята китова история', 'Аз съм капитан Ахаб'], 'correct_answer': 'Наричайте ме Исмаил'},
    {'question': 'Коя е най-малката птица в света?', 'options': ['Колибри рубин', 'Пчелна колибри', 'Синигер', 'Фазан'], 'correct_answer': 'Пчелна колибри'},
    {'question': 'Какво е пълното име на Барби?', 'options': ['Барбара Милисент Робъртс', 'Барбара Елизабет Робъртс', 'Барбара Джо Робъртс', 'Барбара Кристина Робъртс'], 'correct_answer': 'Барбара Милисент Робъртс'},
    {'question': 'За какво държи рекорда Пол Хън, който е регистрирал 118.1 децибела?', 'options': ['Най-силния човек', 'Най-силния вик', 'Най-силната буца', 'Най-силния взрив'], 'correct_answer': 'Най-силната буца'},
    {'question': 'Кой беше първият пълноцветен анимационен филм на Дисни?', 'options': ['Цветя и дървета', 'Снежанка и седемте джуджета', 'Пинокио', 'Фантазия'], 'correct_answer': 'Цветя и дървета'},
    {'question': 'Кой е бил министър-председател на Великобритания от 1841 до 1846 г.?', 'options': ['Робърт Пийл', 'Уилям Гладстон', 'Бенджамин Дизраели', 'Хендрик Пърси'], 'correct_answer': 'Робърт Пийл'},
    {'question': 'Каква е била професията на Ал Капоне, посочена на визитната му картичка?', 'options': ['Продавач на употребявани мебели', 'Бизнесмен', 'Барман', 'Ръководител на алкохолна мрежа'], 'correct_answer': 'Продавач на употребявани мебели'},
    {'question': 'Кой изобретил тенекиената кутия за консервиране на храна през 1810 г.?', 'options': ['Никола Апър', 'Петър Дюран', 'Жан-Батист Дюран', 'Йохан Гутенберг'], 'correct_answer': 'Петър Дюран'},
    {'question': 'През коя година „Кръстникът“ е пуснат за първи път?', 'options': ['1970', '1972', '1974', '1969'], 'correct_answer': '1972'},
    {'question': 'Кой актьор спечели Оскар за най-добър актьор за филмите Филаделфия (1993) и Форест Гъмп (1994)?', 'options': ['Робърт Де Ниро', 'Том Ханкс', 'Ал Пачино', 'Джак Никълсън'], 'correct_answer': 'Том Ханкс'},
    {'question': 'Колко самореферентни епизодични роли е направил Алфред Хичкок във филмите си от 1927 до 1976 г.?', 'options': ['33', '35', '37', '40'], 'correct_answer': '37'},
    {'question': 'Кой филм от 1982 г. беше приет отлично от феновете заради изобразяването на любовта между момче и извънземен?', 'options': ['Close Encounters', 'E.T.', 'Star Wars', 'Starman'], 'correct_answer': 'E.T.'},
    {'question': 'Коя актриса играе Мери Попинз във филма от 1964 г.?', 'options': ['Одри Хепбърн', 'Джули Андрюс', 'Джулия Робъртс', 'Елизабет Тейлър'], 'correct_answer': 'Джули Андрюс'},
    {'question': 'В кой класически филм от 1963 г. се появи Чарлз Бронсън?', 'options': ['The Great Escape', 'Spartacus', 'Bullitt', 'Dirty Harry'], 'correct_answer': 'The Great Escape'},
    {'question': 'В кой филм от 1995 г. Сандра Бълок изигра Анджела Бенет?', 'options': ['28 Days', 'The Net', 'Speed', 'While You Were Sleeping'], 'correct_answer': 'The Net'},
    {'question': 'Коя новозеландска режисьорка е режисирала In the Cut, The Water Diary и Bright Star?', 'options': ['Тайка Уайтити', 'Джейн Кемпиън', 'Ники Каро', 'Лин Рамзи'], 'correct_answer': 'Джейн Кемпиън'},
    {'question': 'Кой актьор осигури гласа на Немо?', 'options': ['Том Холанд', 'Александър Гулд', 'Елайджа Ууд', 'Джош Хътчерсън'], 'correct_answer': 'Александър Гулд'},
    {'question': 'Кой затворник, наречен „най-жестокият във Великобритания“, е бил обект на филм от 2009 г.?', 'options': ['Роналд Бигс', 'Чарлз Бронсън', 'Реджиналд Крей', 'Иън Брейди'], 'correct_answer': 'Чарлз Бронсън'},
    {'question': 'В кой филм от 2008 г. Крисчън Бейл казва: „Вярвам, че всичко, което не те убие…“?', 'options': ['Batman Begins', 'The Dark Knight', 'Joker', 'Inception'], 'correct_answer': 'The Dark Knight'},
    {'question': 'Коя актриса изигра О-Рен Иши в Kill Bill?', 'options': ['Мишел Йео', 'Луси Лиу', 'Чжан Дзъи', 'Ринко Кикучи'], 'correct_answer': 'Луси Лиу'},
    {'question': 'В кой филм Хю Джакман играе съперник магьосник?', 'options': ['The Prestige', 'The Illusionist', 'Now You See Me', 'Magic Mike'], 'correct_answer': 'The Prestige'},
    {'question': 'В коя страна е роден Франк Капра?', 'options': ['Италия', 'Испания', 'Гърция', 'Франция'], 'correct_answer': 'Италия'},
    {'question': 'Кой британски актьор играе Лий Коледа в The Expendables?', 'options': ['Том Харди', 'Джейсън Стейтъм', 'Гари Олдман', 'Идрис Елба'], 'correct_answer': 'Джейсън Стейтъм'},
    {'question': 'Кой актьор участва с Ким Бейсингър в „9½ седмици“?', 'options': ['Мики Рурк', 'Джон Траволта', 'Ричард Гиър', 'Никълъс Кейдж'], 'correct_answer': 'Мики Рурк'},
    {'question': 'Коя бивша актриса от Доктор Кой играе Небюла?', 'options': ['Емилия Кларк', 'Карън Гилън', 'Фелисити Джоунс', 'Хейли Атуел'], 'correct_answer': 'Карън Гилън'},
    {'question': 'Кой изпя „Hit Me Baby One More Time“ в Kung Fu Panda 2024?', 'options': ['Бритни Спиърс', 'Джак Блек', 'Сет Роген', 'Джеймс Кордън'], 'correct_answer': 'Джак Блек'},
    {'question': 'Кой изигра Джулия Карпентър в Madame Web?', 'options': ['Марго Роби', 'Сидни Суини', 'Зендая', 'Аня Тейлър-Джой'], 'correct_answer': 'Сидни Суини'},
    {'question': 'Кой филм е най-новото допълнение към MCU?', 'options': ['Фантастичната четворка', 'Blade', 'Deadpool', 'Thunderbolts'], 'correct_answer': 'Фантастичната четворка'},
    {'question': 'Къде играят домакинските си мачове Tampa Bay Rays?', 'options': ['Yankee Stadium', 'Tropicana Field', 'Fenway Park', 'Dodger Stadium'], 'correct_answer': 'Tropicana Field'},
    {'question': 'В кой спорт се провежда Купата на Ватерло?', 'options': ['Крикет', 'Crown Green Bowls', 'Тенис', 'Ръгби'], 'correct_answer': 'Crown Green Bowls'},
    {'question': 'Кой беше BBC Sports Personality of the Year през 2001?', 'options': ['Майкъл Оуен', 'Дейвид Бекъм', 'Люис Хамилтън', 'Анди Мъри'], 'correct_answer': 'Дейвид Бекъм'},
    {'question': 'Къде се проведоха Игрите на Британската общност през 1930?', 'options': ['Лондон', 'Хамилтън, Канада', 'Торонто', 'Ванкувър'], 'correct_answer': 'Хамилтън, Канада'},
    {'question': 'Колко играчи има в отбор по водна топка?', 'options': ['Шест', 'Седем', 'Осем', 'Девет'], 'correct_answer': 'Седем'},
    {'question': 'В кой спорт се отличи Нийл Адамс?', 'options': ['Джудо', 'Таекуондо', 'Карате', 'Бокс'], 'correct_answer': 'Джудо'},
    {'question': 'Коя държава спечели Световното първенство 1982?', 'options': ['Бразилия', 'Италия', 'Аржентина', 'Германия'], 'correct_answer': 'Италия'},
    {'question': 'Какъв е прякорът на Bradford City?', 'options': ['The Bantams', 'The Tigers', 'The Owls', 'The Rams'], 'correct_answer': 'The Bantams'},
    {'question': 'Кой отбор спечели Super Bowl 1993, 1994 и 1996?', 'options': ['49ers', 'Dallas Cowboys', 'Patriots', 'Steelers'], 'correct_answer': 'Dallas Cowboys'},
    {'question': 'Кой хрътка спечели дербито през 2000 и 2001?', 'options': ['Rapid Fire', 'Бърз рейнджър', 'Stormwind', 'Lightning Bolt'], 'correct_answer': 'Бърз рейнджър'},
    {'question': 'Кой спечели Australian Open 2012?', 'options': ['Мария Шарапова', 'Виктория Азаренка', 'Серена Уилямс', 'Петра Квитова'], 'correct_answer': 'Виктория Азаренка'},
    {'question': 'Кой вкара победния гол за Англия през 2003 Rugby WC?', 'options': ['Джони Мей', 'Джони Уилкинсън', 'Майк Кат', 'Оуен Фарел'], 'correct_answer': 'Джони Уилкинсън'},
    {'question': 'Каква игра измисли Джеймс Найсмит?', 'options': ['Баскетбол', 'Волейбол', 'Хандбал', 'Ръгби'], 'correct_answer': 'Баскетбол'},
    {'question': 'Колко пъти Patriots са били на Super Bowl?', 'options': ['9', '11', '7', '13'], 'correct_answer': '11'},
    {'question': 'Коя спечели Wimbledon 2017?', 'options': ['Серена Уилямс', 'Гарбине Мугуруза', 'Симона Халеп', 'Агнешка Радванска'], 'correct_answer': 'Гарбине Мугуруза'},
    {'question': 'Колко играчи има олимпийски отбор по кърлинг?', 'options': ['Трима', 'Четири', 'Пет', 'Шест'], 'correct_answer': 'Четири'},
    {'question': 'Към 2020 г. кой уелсец спечели Световното по снукър?', 'options': ['Марк Уилямс', "Рони О'Съливан", 'Джон Хигинс', 'Марк Селби'], 'correct_answer': 'Марк Уилямс'},
    {'question': 'От кой град са St. Louis Cardinals?', 'options': ['Сейнт Луис', 'Чикаго', 'Бостън', 'Ню Йорк'], 'correct_answer': 'Сейнт Луис'},
    {'question': 'Коя държава доминира в синхронното плуване?', 'options': ['Русия', 'Китай', 'Япония', 'Испания'], 'correct_answer': 'Русия'},
    {'question': 'В кой спорт се състезава Конър Макдавид?', 'options': ['Хокей на лед', 'Ръгби', 'Баскетбол', 'Хандбал'], 'correct_answer': 'Хокей на лед'},
    {'question': 'Кой режисира „Гладиатор“ (2000)?', 'options': ['Ридли Скот', 'Стивън Спилбърг', 'Джеймс Камерън', 'Питър Джаксън'], 'correct_answer': 'Ридли Скот'},
    {'question': 'Кой актьор изигра Жокера в The Dark Knight?', 'options': ['Хоакин Финикс', 'Хийт Леджър', 'Джаред Лето', 'Джак Никълсън'], 'correct_answer': 'Хийт Леджър'},
    {'question': 'В кой филм се появява персонажът Нео?', 'options': ['Inception', 'The Matrix', 'Blade Runner', 'Ghost in the Shell'], 'correct_answer': 'The Matrix'},
    {'question': 'Кой филм спечели Оскар за най-добър филм през 2020?', 'options': ['1917', 'Parasite', 'Joker', 'Once Upon a Time in Hollywood'], 'correct_answer': 'Parasite'},
    {'question': 'Коя актриса играе Уондър Уоман?', 'options': ['Скарлет Йохансон', 'Гал Гадот', 'Емили Блънт', 'Натали Портман'], 'correct_answer': 'Гал Гадот'},
    {'question': 'Кой композитор създава музиката към Interstellar?', 'options': ['Джон Уилямс', 'Ханс Цимер', 'Хауърд Шор', 'Енио Мориконе'], 'correct_answer': 'Ханс Цимер'},
    {'question': 'Кой филм включва героя Джак Спароу?', 'options': ['Treasure Island', 'Pirates of the Caribbean', 'Hook', 'Peter Pan'], 'correct_answer': 'Pirates of the Caribbean'},
    {'question': 'Коя държава е домакин на Олимпийските игри през 2016?', 'options': ['Бразилия', 'Китай', 'Великобритания', 'Германия'], 'correct_answer': 'Бразилия'},
    {'question': 'Кой спортист има най-много олимпийски златни медали?', 'options': ['Юсейн Болт', 'Майкъл Фелпс', 'Карл Луис', 'Марк Спиц'], 'correct_answer': 'Майкъл Фелпс'},
    {'question': 'Коя страна спечели Евро 2016?', 'options': ['Испания', 'Португалия', 'Франция', 'Италия'], 'correct_answer': 'Португалия'},
    {'question': 'Колко шампионски титли има Реал Мадрид в Шампионската лига (към 2023)?', 'options': ['12', '14', '10', '16'], 'correct_answer': '14'},
    {'question': 'Кой е най-скъпият футболист в историята (към 2023)?', 'options': ['Лионел Меси', 'Неймар', 'Килиан Мбапе', 'Кристиано Роналдо'], 'correct_answer': 'Неймар'},
    {'question': 'Кой спечели Формула 1 шампионата през 2021?', 'options': ['Луис Хамилтън', 'Макс Верстапен', 'Себастиан Фетел', 'Шарл Леклер'], 'correct_answer': 'Макс Верстапен'},
    {'question': 'Кой е най-титулуваният тенисист при мъжете (към 2023)?', 'options': ['Новак Джокович', 'Рафаел Надал', 'Роджър Федерер', 'Анди Мъри'], 'correct_answer': 'Новак Джокович'},
    {'question': 'Коя държава спечели Световното по футбол през 2018?', 'options': ['Бразилия', 'Франция', 'Хърватия', 'Германия'], 'correct_answer': 'Франция'},
    {'question': 'В кой спорт е Леброн Джеймс?', 'options': ['Американски футбол', 'Баскетбол', 'Бейзбол', 'Хокей'], 'correct_answer': 'Баскетбол'},
    {'question': 'Кой е най-бързият човек в света?', 'options': ['Тайсън Гей', 'Юсейн Болт', 'Асафа Пауъл', 'Йохан Блейк'], 'correct_answer': 'Юсейн Болт'},
    {'question': 'Кой спечели NBA титлата през 2020?', 'options': ['LA Lakers', 'Miami Heat', 'Golden State Warriors', 'Boston Celtics'], 'correct_answer': 'LA Lakers'},
    {'question': 'Кой е най-успешният F1 отбор?', 'options': ['Ferrari', 'Mercedes', 'Red Bull', 'McLaren'], 'correct_answer': 'Mercedes'},
    {'question': 'Коя страна е домакин на Световното първенство по футбол 2022?', 'options': ['Катар', 'САЩ', 'Русия', 'Япония'], 'correct_answer': 'Катар'},
    {'question': 'Кой е основателят на Microsoft?', 'options': ['Стив Джобс', 'Бил Гейтс', 'Илон Мъск', 'Лари Пейдж'], 'correct_answer': 'Бил Гейтс'},
    {'question': 'Коя компания създаде iPhone?', 'options': ['Apple', 'Samsung', 'Google', 'Huawei'], 'correct_answer': 'Apple'},
    {'question': 'Кой е създателят на Facebook?', 'options': ['Марк Зукърбърг', 'Илон Мъск', 'Джеф Безос', 'Сергей Брин'], 'correct_answer': 'Марк Зукърбърг'},
    {'question': 'Кой е основателят на Amazon?', 'options': ['Илон Мъск', 'Джеф Безос', 'Бил Гейтс', 'Уорън Бъфет'], 'correct_answer': 'Джеф Безос'},
    {'question': 'Коя компания стои зад Android?', 'options': ['Microsoft', 'Google', 'Samsung', 'Huawei'], 'correct_answer': 'Google'},
    {'question': 'Кой е главният изпълнителен директор на Tesla (към 2023)?', 'options': ['Илон Мъск', 'Джеф Безос', 'Тим Кук', 'Сундар Пичай'], 'correct_answer': 'Илон Мъск'},
    {'question': 'Коя държава създаде Toyota?', 'options': ['Южна Корея', 'Япония', 'Китай', 'Германия'], 'correct_answer': 'Япония'},
    {'question': 'Кой изобрети електрическата крушка?', 'options': ['Никола Тесла', 'Томас Едисън', 'Александър Греъм Бел', 'Алберт Айнщайн'], 'correct_answer': 'Томас Едисън'},
    {'question': 'Коя компания разработи Windows?', 'options': ['Apple', 'Microsoft', 'IBM', 'Oracle'], 'correct_answer': 'Microsoft'},
    {'question': 'Кой е основателят на SpaceX?', 'options': ['Илон Мъск', 'Джеф Безос', 'Ричард Брансън', 'Бил Гейтс'], 'correct_answer': 'Илон Мъск'},
]

# questions_data.py
import os
import django

# 1️⃣ Настройка на settings module
os.environ.setdefault("DJANGO_SETTINGS_MODULE", "quizapi.settings")  # смени с твоето settings.py

# 2️⃣ Django setup
django.setup()

# 3️⃣ Сега може да импортираш моделите
from questions.models import Question, Answer
from django.contrib.auth import get_user_model

User = get_user_model()
author = User.objects.get(id=1)

# populate the db with the questions
for item in questions:
    q = Question.objects.create(text=item['question'], author=author)
    for option in item['options']:
        answer = Answer.objects.create(question=q, text=option)
        answer.save()
        if option == item['correct_answer']:
            q.correct_answer = answer
    q.save(
)